---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۸۳۵
---
# غزل شمارهٔ ۲۸۳۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>مبین گستاخ در رویش چو مشک اندود می‌گردد</p></div>
<div class="m2"><p>که خال او ز خط زنبور خاک‌آلود می‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز سودا در دماغم نکهت گل دود می‌گردد</p></div>
<div class="m2"><p>به چشمم سرو بستان تیغ زهرآلود می‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>خموشی سوخت در دل ریشه آه ندامت را</p></div>
<div class="m2"><p>اگرچه دود بیش از روزن مسدود می‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>مکن از آه دردآلود منع من درین مجلس</p></div>
<div class="m2"><p>که مجمر بار خاطرهاست چون بی‌دود می‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>میندیش از سپهر و حمله او چون شدی عاشق</p></div>
<div class="m2"><p>که در خورشید عشق این سایه‌ها نابود می‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>بغل وا کرده می‌تازد به استقبال مرگ خود</p></div>
<div class="m2"><p>دل هرکس به مرگ دیگری خشنود می‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>ز خامی دل ندارد اضطراب از عشق او، ورنه</p></div>
<div class="m2"><p>کباب پخته از پهلو به پهلو زود می‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>نمی‌دانم کدامین صید فرصت جسته از دامش</p></div>
<div class="m2"><p>که دل در سینه‌ام چون شیر خشم‌آلود می‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>چنین کز بندگی چون بنده کاهل گریزانی</p></div>
<div class="m2"><p>کجا در دل ترا اندیشه معبود می‌گردد؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>به من این نکته چون قندیل از محراب روشن شد</p></div>
<div class="m2"><p>که از خود هرکه خالی می‌شود مسجود می‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>به راه آرد من سرگشته را رهبر، نمی‌داند</p></div>
<div class="m2"><p>که هر سر گشته گرد کعبه مقصود می‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn12"><div class="m1"><p>منه بر ذره‌ای، ای بی‌بصر انگشت گستاخی</p></div>
<div class="m2"><p>که می‌لرزد دل خورشید تا موجود می‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn13"><div class="m1"><p>گزیند هرکه سود دیگران را بر زیان خود</p></div>
<div class="m2"><p>به اندک فرصتی صائب زیانش سود می‌گردد</p></div></div>